[警世]最驚聽到人講: 我為你付出咗咁多！

難聽啲講，無人要求你做咁多嘢。你付出咗係你嘅事，而佢選唔選擇接受係佢嘅決定，唔關你事，你亦都無權過問。

請唔好將自願而單方面嘅付出，包括感情、金錢同時間強加於對方身上並藉此大條道理咁要求同等回應。即使佢接受咗你嘅付出，都唔代表你就自動有資格從佢身上得到你想要嘅嘢。你可以鬧佢無恥，但唔代表佢有錯 — 不嬲付出幾多唔等於回報有幾多。唔好話我知你咁大個人都未明呢個道理，你知道買股票都唔包賺。

感情呢啲嘢真係無得勉強，如果佢都話咗唔啱，你唔識收不特止，仲要發人脾氣晦氣嘅話，佢對你僅餘嘅丁點感情，不論係友情、愧疚定憐憫都會消失殆盡。

唔好再將自己當做受害人，企喺高地指責佢，因為呢啲只係你嘅錯覺，而事實就係你犯賤。

請好自為之。

咁似d 叫春本土民主派

有無人回應下

老竇老母成日同我講呢句

咁你send比佢